商務印書館涉合謀定價瓜分教科書市場 競委會指違例入稟追究

隸屬中聯辦控制、聯合出版集團旗下的商務印書館，指在向香港中小學學生銷售教科書期間，涉嫌合謀定價、瓜分市場或圍標。競爭事務委員會今日採取行動，入稟競爭事務審裁處，向商務及聯合等機構及人士展開法律程序，要求宣佈相關公司違反守則，並對相關公司及人士施加罰款。

競委會今天透過競爭事務審裁處，向商務印書館（香港）有限公司、聯合出版（集團）有限公司、天利行書局有限公司、以及天利行總經理許超明先生展開法律程序。競委會又指，雖然有關合謀安排是在《競爭條例》全面生效前訂立，惟上述公司於條例全面生效後，仍然繼續執行或參與有關安排。而許亦為牽涉該合謀安排的人士。

競委會現向審裁處作出申請，包括宣佈上述公司違反了「第一行為守則」、即訂立或執行妨礙、限制或扭曲在香港競爭的協議或經協調做法，而許亦牽涉違反該守則。競委會又要求對上述公司及許施加罰款，並向許發出取消董事資格令。

競委會行政總裁冼博崙先生稱：「本案件突顯了企業參與合謀安排所面對的風險，即使他們只是繼續執行在《條例》全面生效前所訂立的合謀協議，仍有可能違法。競委會會調查任何於《條例》全面實施後開始或仍然繼續的合謀行為，並採取執法行動。」

【案件編號：CTEA2/20】

競委會竟然夠膽開支聯辦波

競委會前線好黃

好少見呢個tribunal咁耐以嚟處理得幾單case

呢3年夾埋10單都無 平時咁低調但咁都走去搞鳩支聯辦 唔知支共會唔會喺庭上又拎sovereign immunity出黎玩